﻿Программа Trivium.alg описывает работу генератора Trivium, выдающего 300 бит ключевого потока, с шагом инициализации генератора.
Результатом трансляции данной программы является формула Trivium.cnf.

Начальное состояние регистров генератора кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 288, а именно:
 - переменные 1 .. 93 кодируют состояние первого регистра (ячейки reg[0] .. reg[92]), 
   переменная с номером 1 соответствует ячейке reg[0], а переменная с номером 93 - ячейке reg[92];
 - переменные 94 .. 177 кодируют состояние второго регистра (ячейки reg[93 .. reg[176]]);
   переменная с номером 94 соответствует ячейке reg[0], а переменная с номером 177 - ячейке reg[176];
 - переменные 178 .. 288 кодируют состояние третьего регистра (ячейки reg[177] .. reg[287]);
   переменная с номером 178 соответствует ячейке reg[177], а переменная с номером 288 - ячейке reg[287];

Выдаваемый генератором ключевой поток кодируются всегда последними переменными, в том порядке, в котором генератор выдает биты ключевого потока. 
Таким образом, в формуле Trivium.cnf ключевому потоку соответствуют переменные с номерами 4849, ..., 5148, 
где переменная с номером 4849 кодирует 1-й бит ключевого потока, а переменная с номером 5148 кодирует 300-й бит ключевого потока.

Программа Trivium_no_init.alg описывает работу генератора Trivium, выдающего 300 бит ключевого потока, без шага инициализации генератора.
Результатом трансляции данной программы является формула Trivium_no_init.cnf.
Как и ранее начальное состояние регистров генератора кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 288.
Выдаваемый генератором ключевой поток кодируется подследними 300 переменными, т.е. переменными с номерами 1588 .. 1887,
где переменная с номером 1588 кодирует 1-й бит ключевого потока, а переменная с номером 1887 кодирует 300 бит ключевого потока.

Transalg не подставляет в формулы Trivium.cnf и Trivium_no_init.cnf конкретное начальное состояние регистров (значения ключа, инициального вектора) и биты ключевого потока. 
Для создания задачи криптоанализа нужно подставить в КНФ известный ключевой поток (однолитеральные дизъюнкты).